[7月新番]異世界食堂 第2話

原作：犬塚惇平
原作插畫：榎波克[/img]己
監督、系列構成：神保昌登
人物設定：佐野隆雄、佐野惠一
道具設定：森木靖泰
美術監督：片平真司
色彩設計：水本志保
攝影監督：佐藤敦
編輯：近藤勇二
音樂：辻林美穂／TOMISIRO
音樂製作：Flying DOG
音響監督：土屋雅紀
音響製作：grooove
動畫製作：SILVER LINK.
CAST
店主：諏訪部順一
阿蕾塔：上坂堇
黑：大西沙織
紅色女王：伊藤靜
阿爾多琉斯：清川元夢
辰五郎：大塚芳忠
阿爾馮斯：立木文彥
莎拉：安野希世乃
海因里希：杉田智和[/quote]

放送時間:
テレビ東京: 日本深夜1:35
bilibili:深夜1:35
viu:

OP是由Wake Up,May』n！以「一生一次」為主題，結合本作劇情創作出的，描繪了溫暖人心的相遇的《One In A Billion》（8月9日發售）。ED是安野希世乃單飛後的第一張迷你專輯《涙。》（7月26日發售）
[/quote]

第2話: 炸肉餅 炸蝦

lm

你已正評了這討論

今集安野出場
唔知幾時先有黑睇

想助養阿蕾塔

去侍奉國家工作啦

今集係咪要正評平衡返

早排睇簡介套野好似幾特別

已經有一個負皮

阿蕾塔留俾你地 黑我帶走

黑係我架
立即學煮咖喱

Q：前幾天動畫的第一集播出了，那麼請談談感想吧。

上坂堇（阿蕾塔役）：阿蕾塔是迷了路、誤打誤撞來到這兒的，而動畫將角色刻畫得更加可愛了。畢竟音響導演當時也跟我說：“配音的時候，要充分顯現出她快要餓死的樣子。”畢竟她因為太過於飢餓的關係，大腦都不能好好地運轉了哦。這跟原作不同，是動畫原創的劇情，不過對我而言，則是一個非常慘烈的開始了。

伊藤靜（紅色女王役）：我的感想就是：“啊，開始了嗎。這個深夜報復社會的番（笑）。”光是在配音的時候聽到大家的演技，就讓我覺得肚子餓了呢。儘管錄音的時候沒有畫面，可是大家的對話已經能夠誘發肚子咕咕叫了，因此我非常期待完成版到底會是什麼樣的效果。

強強對話！政委&靜御前談《異世界食堂》

Q：那麼兩位對第一集當中的劇情，是否有什麼特別喜歡的內容呢？

上坂：導演說這部作品的主人公是“料理”。不過在剛開始的時候，異世界的人卻在那兒一邊吃一邊進行各種解說，這讓我印象深刻。明明不知道原材料是啥，卻會覺得很好吃呢。至於阿蕾塔的話，此前都是一天只能吃個男爵果實來度日呢。

伊藤：（哭腔）嗚嗚，好可憐的女孩子……

上坂：另外在店主的要求下，阿蕾塔去洗了個澡，這一幕也讓我受到了很大衝擊。畢竟身上的污漬都被清晰地畫出來了。本來以為只是報復社會的美食番，沒想到如此寫實啊……

Q：確實，一般而言洗澡的劇情應該都是送福利才對……

伊藤：感覺隨著角色視角的不同，彷彿作品也發生了變化呢。不過食物的魅力依然非常了得。包括紅色女王在內，所有的角色在談到料理時都非常有熱情，這也刺激了觀眾的食慾。說起來，在第一集的配音結束之後，我在趕往下一個片場的路上就覺得無論如何都要吃點東西，於是就跑去家庭餐館點了份燉牛肉吃呢。

Q：在閱讀原作跟實際配音之後，兩位對作品的印像是否也有不同呢？

上坂：雖然打著“異世界”的旗號，不過對阿蕾塔跟紅色女王而言，貓屋才是真正的異世界。並非是現代的日本人去異世界，而是異世界的人過來接觸日本的文化，這一點很有趣呢。另外聲優陣容非常豪華。來自異世界的都是什麼賢者、劍豪或者大商人，為此豪華的聲優陣容也讓他們顯得更加有厚重感了。不過在食堂當中，所有人都是平等的，即便有爭吵，但還是會享受美味的飯菜呢。

伊藤：紅色女王可是龍啊，而且後面應該還會有各種各樣的客人登場，那麼我就在想：“沒問題吧？”（笑）在各種不同的環境當中，不同的人聚集在一起聊天，這非常有趣。將這一切聯繫在一起的貓屋太厲害了，連我都忍不住想要去看看呢。

強強對話！政委&靜御前談《異世界食堂》

Q：那麼兩位對自己配音角色的印像如何呢？首先是阿蕾塔。

上坂：阿蕾塔在工作的時候被人識破了魔族的身份，然後丟了工作。在這種情況下被店主僱用，然後開始在貓屋工作了。在異國他鄉面對不熟悉的料理，她卻拼命要記住這些知識。吃飯的樣子非常可愛，基本上沒有挑食的情況。另外她很適合女僕裝，不過店主居然真的能給她準備女僕裝啊……

強強對話！政委&靜御前談《異世界食堂》

Q：那麼，關於紅色女王呢？

伊藤：平時因為是女王，所以顯得威風凜凜，不過每週都非常期待去貓屋，並且無法抵抗燉牛肉的魅力。總之我也是非常用心，帶著愛去展現她享受美味的姿態。

Q：如果跟作品一樣，用料理的名字來稱呼自己的話，兩位覺得自己是什麼料理呢？

上坂：應該是最喜歡的料理吧？那麼我就是蛋包飯了。我特別喜歡蛋包飯，經常去吃呢。

伊藤：我就是意大利玉棋之類的吧。

強強對話！政委&靜御前談《異世界食堂》

Q：那麼最後，請給大家說幾句話吧。

上坂：這是一部充滿了幸福感的作品，沒有人會受傷，可以靜下心來觀看作品。還請大家繼續悠哉地期待作品，將其作為生活的伴侶，每過七天享受一次樂趣吧。

伊藤：在小堇說完之後，我還能說啥呢。 “承蒙招待？”（笑）毫無疑問，看完之後肯定有幸福的感覺。如果你是吃貨，或者喜歡做料理的話，還請駐足於貓屋吧。作品也會將美味跟幸福分享給大家的。

B站更左

viu 2點左右更新

肉繹不絕餅果然好食過 上集個早餐

肉餅

諗緊臨訓睇定聽朝睇

即將播放

下集仲未有黑

有喇

冇野既

屌 個player比viu食左

viu 拎m3u8 link個ser HTTP ERROR 500

魔族女僕好可愛

今集多返對食物評論既對白，好過上集
可能早餐真係冇乜野好講

攪到我都想食免治炸肉餅

兩樣都想食

睇食物番好易唔知時間過得咁快, 輕輕鬆又一集

安野

檸檬水食堂

呢套係咪美食番黎?
第一集睇到我勁肚餓屌你

yes

請比我炸蝦

其實呢套定位係咩
動畫版深夜食堂？

再來一集
再來一集
再來一集
好想快D到下星期呀

幾時先食咖哩雞

屌你老母半夜睇到好肚餓

呢套係幾好睇 製作暫時都幾認真

無見點崩 啲女又正 好想快啲下集

店長一講はいよ真係以為睇緊深夜食堂

結尾完得好正
不過杉田把聲真係

好鐘意呢幕 講世代交替

炸肉餅二世回想返同一世食野，果下都正

係咪第一次用呢種聲線? 沈沈地幾正

佢配咩把聲都好似有background咁好特別

成日形住形住,食完會爆衫同高潮
食蝦轉晒背景已經覺得好似近年某一套動畫

咁呢幾年都唔多覺有美食番
嚟嚟去去都係春藥之靈

唔少啦
前兩年幸福塗鴉
上年有天真與閃電同咩烏龍麵之國的金色毛毬

1，！一

睇呢啲真係好治癒

救命好肚餓

良心作品

啲人個個勁污糟咁入黎食野
下次有班強盜入黎點搞

有人搞事條紅龍 出黎啦
遲d仲有個角色長註做打

手

*吉祥物

就係犬西

係世界七柱之一

六

烏龍麵之國麵係咩

好似都整過2次麵

我諗起白之子比紅扔出來+黑名單 仲要叫佢老母買野比佢食

安野把聲真係好好聽

點解作畫咁差
係唔係冇錢
純幫漫畫小說谷人氣

咁都叫差

唔算差 比起劍姬神聖譚

第一集已經崩到仆街
除咗野食 好多都係中下級水準喎

咁你要求太高鳥

咁我唯有講句sor9

小說 漫畫 動畫邊樣好睇啲?

美食番 動畫一定吸引d

今季好多低成本制作，呢套已經算正常